習近平是當代袁世凱

點解無人會將兩者比較？

1.借反貪之名肅清政治對手
2.推出習近平新時代中國特色社會主義思想
3.將習近平思想寫入十九大
4.再將習近平思想寫入憲法，而且無需講清楚點寫，就已經一片擁護聲，勢在必行既架勢

以上進程，同當年袁世凱登基，俯順輿情，無可諉避，然後再登基稱帝，有乜分別？

下一步係咪會搞個籌安會，然後就有班人扮撚哂野請願希望習近平可以超連任，然後習近平又扮撚哂謙虛婉拒，再搵籌安會做大壇D戲再搞全國請願希望佢可以超連任，最後佢企出黎講：

乃國民責備愈嚴，期望愈切，竟使子無以自解，並無可諉避

然後就真係超連任，變相登基稱皇呀！

痴撚線，都百鳩幾年，最後回翻帶去翻袁世凱果套

袁世凱推翻滿清 上書迫清帝退位 建立民國

習總佢打貪，老虎烏蠅唔放過，再成功帶領中國經濟破底反彈嘛

要求復避洪憲帝制

咁又真係好大分別
個種個人崇拜袁生真係未去到個種程度
袁生有佢個種權威程度
至少北洋軍唔會反佢先

即係習總仲猛過袁生！？

完全唔同
袁世凱並無教科書講到咁差
第一係滿清收皮，係靠佢同滿洲佬deal，而且袁世凱就算係滿清收皮後，入宮見皇帝仲一樣會行禮好尊重，類似舊個一代個d士大夫思維

袁世凱採用新制訓練軍隊，引入憲政，國會呢d野，國民黨獲大多數議席，邊似而家支共一黨專政

仲有就係，袁世凱嘅稱帝，係君主立憲嘅稱帝，因為當陣時，中國以日本為榜樣，樣樣都學日本，就連君主立憲都想學日本，所以先有張勳復僻呢d野發生(而康有為都係支持張勳復僻)

咁即係而家個形勢仲差過當年

咁比較係拖低袁世凱
袁世凱份人係仆街啲，但真係有治國能力
成世人最柒都係畀個仔昆咗以為全國都撐佢稱帝

應該係話成個民國時期(北洋民國+蔣介石民國，蔣介石已經差左少少)係中國二千年黎最自由最百家盛放嘅時間

昆條春佢自己都想啦
實際上有個講法係佢想用稱帝黎凝聚番中國
但問題真係忌咁佢推翻清朝做咩

袁世凱最大問題係死得早
無端端稱帝失敗後死撚左，若然由佢壓住下面班北洋軍閥，孫文晨早收皮

最民主自由時代係北洋政府時期
國民黨北伐推翻民國後
國民政府行俄共式中央集權政制
推行所謂"訓政時期"

秦始皇味大啲…
商鞅變法中央集權制—依法治國習核心
成蟜叛變嫪毐之亂— 薄熙來周永康操控武警政變
呂不韋失勢—江派失勢
鄭國渠—克拉運河

認為自己「功過三皇，德兼五帝」。
將習思想寫入憲法呢點其實都有相像之處

關鬼事咩
呢個老共政治傳統黎啦

俱往矣，數風流人物，還看今朝。

個個都鍾意自吹

蔣介石49年前大陸時期，民主係多同少的問題，49年後係有同冇的問題

我係咪應該改行問米，一個月前就開口中撚左

樓主

樓主烏鴉嘴

屌好撚堅

對唔住

你係咪收到風

樓主 係政治分析家？

此貼必火

大預言家

痴撚線 神呀！

習總想無限連任係孫政才雙規果陣已講過啦
大紀元日日煲添

應該係由薄稀來係庭上面講：
我又不是想當中國的普京
開始

中國夢就是帝皇夢

當年老江專登擺薄希來呢隻旗，原意就係制衡習近平
就因為王立軍條柒頭衝左入美國大使館
所有野都由果一刻開始崩壞

中華(第二)帝國

嘩先知呀

先知呀真係 分析獨到

cls

Bin C!

大家快D自發搞個籌安會啦
到時後派錢就可能要點名架啦

先知

而家好快人一步支持習大稱帝

搞個：
香港青年習近平新時代中國特色社會主義思想學習會

然後封自己做：
永遠榮譽會長

OH YEAH!!!

你高估左維尼定低估左袁大頭?

樓主係未來人扮先知

真未來人

哇屌！我仲以為岩岩新開的post

點知原係預言

係未來人我就睇穿左新年金多寶啦屌

鑑古知今終極示範

遲下分分鐘印習太祖肖像致富不是夢

袁大頭功勞比維尼大
維尼並未有實質功積，而家就先奪其位
居心何在？

lm

呢幾個月多咗好多post撐袁世凱

因為袁大頭都做得比維尼好！

中華社會主義民主帝國

原來樓主就係習帝